棒球JJ入一入黎

1) 一壘有runner果陣, 係投手投球之前, 個runner偷跑去二壘, 投手發現左之後, 投去二壘定一壘先可以out左個runner? 投去三疊又得唔得?

2)係二壘有人果陣,投手投好球之後, 擊球手打出高空球 然後守方係個波落地前接住, 咁個擊球手係咪out左? 定係係個波俾人接之前, 跑過去一壘就唔會out? 守方接到個波 ，咁本身二壘個runner會唔會out?

3)如果一局入面攻方係咁擊球上壘無人OUT, 咁係咪可以係咁拎分, 唔會攻守交換?

4) 當一壘有runner A, 二壘有runner B, A跑去二壘 B跑去三壘. 要雙殺佢地既話, 係咪投個波去二壘 之後再二壘投去三壘? 洗唔洗用個波掂runner?
投手又係投左俾捕手 再捕手投去二壘
定可以直接投俾二壘？

1) 投手要投去一壘 呢d叫做牽制 如果投手投左個波出去 捕手就要投去二壘 封殺佢個盜壘

2） 擊球手打高空波出去 波落地前比守方接到 咁佢就直接out， 而二壘個runner就唔會比人out假設佢無嘗試去偷三壘。 如果佢嘗試去盜三壘 咁守方就可以投去三疊手 睇下可唔可以觸殺佢

3) 無錯 一局入面 有三個out 先會攻守交換

4) 要觸殺攻方 係守方球員個手套掂到runner, 而唔係個波掂到。 正常係投比三疊先 再投比二疊。 因為三疊重要過二疊 當然你可以投比二疊先 再投比三疊 但唔會咁做囉

牽制既話 一壘係咪要拎個波掂到runner先out到佢？

4) 投手點直接投比二疊 係佢正後方 同埋runner盜疊前 係要等投手開始左投球動作之後 先可以盜 如果runner離疊好遠 投手想牽制 就投球前投比疊手做牽制 睇下可唔可以觸殺佢

手套掂到 咁係咪都要條友拎住個波？

永遠係疊手接實個波 再用手套掂到個runner 先叫觸殺

無錯 前提下係要接實個波先

利申無打過棒球 睇哂棒球大聯盟 1-6季 無限次既JJ

向後掉 你離好遠既意思係個runner行左去紅色邊位 想跑，所以就試下投俾壘手觸殺佢？runner唔跑 仍然係紅色位入面 咁觸唔觸殺得？

咁咪可以唔完場

1. Tag到先死
2. Fly ball跑到邊個擊球手都out, fly ball既話二壘個人一定要接左先可以起跑 如果fly左 你二壘個人偷跑左既話個波快過你返到二壘都要out
3. 係 但拎太多分好似有mercy rule會cut game
4. 如果係batter擊出既話 Force run唔洗tag 不過係先扔三壘殺二壘runner 再掉二壘殺一壘runner
如果係三振batter runner都跑就要tag先會死 當偷壘咁殺

3. 職棒一般都係。香港打個d 有9 batter 制，打完第九個就攻守互換

先了解一下觸殺 接殺 封殺先會比較容易理解

咁二壘個runner 偷跑左 快過個波去到3壘呢？
一定要接左波先可以跑？
唔係fly波又洗唔洗接左先跑

封殺：屬於強迫進壘狀態，防守球員只需採壘包即可讓跑者出局，例如在一 壘有跑者時，打者擊出滾地球，防守球員接到傳向二壘，或是滿壘時，傳向 本壘，皆是屬於封殺的動作

點解唔洗掂條友 因為滾地球？

去睇下 棒球大聯盟 呢套動畫/漫畫 就會明

我做左廿幾年人都唔知棒球點玩 好失敗

其實掂唔掂到條友唔係重點 只要你接實個波+踩住個壘包果時 快過個runner踩個壘包 runner已經要out

至於咩情況要掂個對手 就係 當三壘有人 佢地強迫搶分，姐係3壘要盜本壘 而捕手識穿左 叫個投手投壞球 咁個runner跑黎本疊 捕手就要用手套掂個runner 就觸殺佢出局

教我